得中5學歷想入it界

做咗幾年sales 想轉行

可以點入行 自學網上課程得唔得

定係有公司會請白紙？

IVE

咩事咁睇唔開

認真it好難，邏輯要強，同埋要係咁抺屎，有咩bugs全部入你數，要鐘意it先頂到，唔係會想死。你網上試下基礎coding先，覺得ok先好訓身落去，費事到時洗濕個頭唔上唔落咁

寫下web

無前途 唔想一世做sales仔
又唔想做地盤

去黃金做砌機咪得

認同邏輯要好強，要讀過先體會到

要諗清楚，it難嘅，而且一年都唔少大學生畢業

平時聰唔聰明? IT要話頭醒尾先上到位

「城內的人想出來，城外的人想進去。」

This is Hong Kong IT.

點解啲人覺得IT好易

都係嘅

唔係睇輕it 係睇下有冇幾會改變自己姐

Ive 而家都開晒學

IVE PT NHD

賣衫嗰間it會唔會考慮？

maybe next year

不是聰明仔
雖然it成績不太差，但讀完深知自己唔係呢方面嘅材料

其實自學 做好咗幾個web之後deploy埋佢,
再send埋俾人睇
實有人請

係咪一定要有張沙紙

網上嗰啲micro degree 有冇用

上堂d同學一見問題就識答，我仲load緊發生咩事
考試都係要溫書先救到命，而個班人係有能力唔溫書就考到高分

HK no IT

Degree定HD

degree

求奇讀個濕鳩學位算啦

讀cs好多中學已經有底
基本上起步大家都唔係一樣好難比
但樓主有改變既心
要自學online大把source
Cs50/cs61a/b/c
再唔係udemy買個bootcamp再慢慢操熟d
應該有人請

好恐怖見親呢類有人想學IT野既 POST 都係屌IT
你地真係咁驚多個人爭飯食咩
明明大家都知依家IT 個市根本好到不得了, CS 收分高過曬傳統ENGINE 是但請個非三大都18 9K
入番正題, 學野無話遲特別依家網上好多RESOURSE, 講真讀大學果班都係靠YOUTUBE 學架啦
前提係你要知道想向邊個方向發展先
最基本問你覺得自己數理強唔強, 強既會多好多選擇
如果麻麻既, 就直接學WEB DEV + DESIGN 啦呢個STACK 夠你見好多工, 亦唔洗好多LOGIC 同數
有興趣可以問我野, 小弟FULL STACK 好大同細細公司都做過, 加油!

想問下大學讀過啲programming既core 但係本身major唔係it related會唔會好蝕底

HD 讀咩科搵到食

連登IT = 低薪程式編寫員

認真讀個學位
個啲乜IT camp 速成課程冇撚用

出面大把course可以讀
我半工讀過
之後冇心機冇idea
完咗成年幾
final project都未做

VTC SHAPE is the best

係太多人半桶水走去接job
有幾多人自學學得好

我出左黎做野十年先讀，1.5 年完成

去bootcamp
不過唔好去A字頭

讀咩course
因為我上網搵過 都係Ive
但要2年全職讀 同埋已經開左學

姐係ive?

好貴 要6萬幾

唔洗錢既方法得自學 有啲youtube片有詳細分析利弊
可以參考下

買幾條書 中文書得啦
搵幾條youtube片自學先 好多都有粵語
可以學下c++ 見到pointer或者class可以收手
轉學Java 學埋oop既concept 唔洗太深入
簡單識寫同class就ok
之後再入手寫web 學javascript
有前面d概念 應該好快上手
簡單試下整d web出黎
再之後學下framework
之後睇你鍾意咩需要做咩 咪去學邊樣

有心自學唔係難事既

有人唔做去做狗

講緊18k 19k係fg果班喎 人地樓主呢家白底乜都唔識入行咪拎自己黎搞
何況cs又唔係真係易讀 大把人讀到想跳樓

大公司e.g. pxxx sxxxxxx 最鍾意請老廉，fg。人工大約12，13k，但起碼都要ive沙紙。

咪害人害己啦

it呢個地獄 就算升到上m grade都仲要係咁學新野 ios就由objective c轉swift
cloud都未話好興 就已經講緊big data, ai

老實丫 你只得中五學歷 估計你都唔係對學習有興趣 或者無一個好方法去學習啦
就算俾你入到行 你無大專既基礎 無打好個底 都一定行唔得遠 最後咪變左出面post個d 7年先20k
仲隨時俾d大專fg騎住中年既你

都未講it工有幾咁chur 有幾咁低賤 大機構為做靚盤數炒人一定有it份 hsbc cathay年年都出新聞你睇啦

你想搵錢既 工程/銀行吧啦

師兄咪玩啦邊有M GRADE 仲要打CODE
幾細既公司M 級都三四十K, 大間既8至十幾萬個月, 請番黎打CODE 咪撚玩啦

愈大間公司愈睇能力 > 學歷
有好多完全唔睇GPA 同MAJOR, 見過有人讀歷史都走去打CODE
最緊要係你要諗到D 方法Demonstrate 你既能力, 打CODE 既最正路當然係BUILD 你個GITHUB啦~
最好諗D 得意既PROJECT 做下, 例如你寫開WEB 既咪試下整下WEB GAME 呢D 有UI 有INTERACTION 既野比人睇
到時INTERVIEW 拎埋出黎玩到既個interviewer IN 幾十個人唔理點都實記得你先

Web development 要幾多基礎? 成個ECO SYSTEM 已經非常完整啦喎
CSS HTML 呢D識小學英文, 望得明個邏輯已經夠
JS 呢D high level language 睇五六段YOUTUBE 片咩都教曬啦無TYPE 無MEMORY
有埋REACT VUE 呢D 人地將最複雜既野PACKAGE 好曬比你,
真心覺得依家D 野已經簡單到你睇得明英文已經識左一半, 其他係學經驗ONLY
你大學學果D ALGO DATA STRUCTURE MEMORY 可以用起邊?

真係唔太鐘意呢到D 風氣咩鳩都叫人唔好試好難, 特別係IT 好嚴重唔知大家係咪對自己果行咁討厭
講真2018 年咩行業都好, 識少少NODEJS PYTHON 一定有用, 話知你做洗豌掃地, 就算有部掃地機械人你都要識點command 佢啦

得罪講句UGRAD 果班又有幾醒
小弟做過D 真係大間好PAY 既公司做, 果班人就真係勁同醒到癲既
但唔佔香港CS 仔10%
其他一大堆都係HEA 過, 抄SOURCE 以為自己學左
出到黎真係垃圾到仆街
我可以保證你有心起YOUTUBE 學既, 可以屌打7 8成UGRAD CS 仔
而事實上, 個個大學果陣都係靠YOUTUBE 學PROGRAMMING 架啦
我自己一隻手數得曬幾多個COURSE 真係上堂學到野

乜鬼野
我話要學就認真學 唔係半桶水玩玩下去接job又煩到人
叫佢讀個學位有咩問題
首先啲速成班質素參差同大學課程根本冇得比 認受性又低
中四去出面學C++比條撚屌尻教 我先叫人唔好去
所以我話要學就正正式式咁學 欲速則不達
你話自學首先YOUTUBE 片冇責任去確保佢教得啱
呢個話咁做 另一個又唔同做法 新手點識分
同埋基礎會打得唔好 始終啲概念野有個導師問就最好

Coding 只是技能，覺有心學一定會識，
但不唔會發夢畢左業後可以停，
什至會學得更辛苦，
返工要你應用但唔俾時間你學，
唯有收工用自己時間學用自己錢再讀course，
It 我覺表面上人工係高但性價比係低。

利申：寫web 8年

大公司做，如果一個人有能力會叫你補返個學歷（例如degree) 才可升你，咁d 人通常會乖乖去補返個

按照連登fg50k嘅標準，fg醫生都係底薪肉類切割分析員。

做開sales應該無咩問題

it唔剩只係code囉
我就做開si既 眼見十幾年it exp既manager都係要花時間去學big data, ai既野
都要識先manage到d project架 你估真係就咁叫d細做就得咩

我想帶出既係 it要係咁學新野 相信你地coding個邊都一撚樣啦
e.g
web以前既php依家都少人用啦
ios android 又有新language用

呢一種 ”M GRADE == 唔揼曲” 嘅想法，正正係香港IT咁撚垃圾嘅原因

fevawork

算啦 睇死樓主做一兩年又話要轉行
it真係咁易俾你坐坐下就收25k咩

自己去黃金賣電腦

今時今日愈草根既行業愈搵到錢

樓上個個做it 講到好地獄，但係自己又繼續做落唔轉行就知咩事
樓主加油，支持你，想做就做啦

你開間屋村鋪幫人裝下防毒果d囉

其實好正常，比班吹水佬保險佬金融佬賺大錢個社會先有問題

開大

現實係咁，咪承認香港IT廢囉，但係大家啲語氣成日合理化呢一件事真係 :0)

程式編寫員 自比 醫生

睇個名就知個等級分別啦

連w3school都睇唔明可以收得皮啦

樓主 我同你目標一樣
你可上youtube當自修學住先
再上堂會跟得貼好多
加上真係要好有恒心

唔識寫程式唔重要
但你自己數學叻唔叻？唔叻既唔好入行

會考數學嗰啲最多係算術嚟
反映唔倒啲嘜喎

啱

Degree grad連part time 1年1200個
仲要得七成人入行
七成入面肯留/留得低都唔太多

果D難過嚟係香港讀HD N 倍

你覺得OK可以試下

能力普通嘅ive仔出嚟大約14～15K，唔好諗住自學完人工有幾高，除非你真係勤力咁學

side project真係好難寫到大，一個人寫寫唔到幾大

除左睇人工 仲要睇埋個行業前境
唔明上面d人一味屌鳩it做乜
It越黎越影響市場
工種都慢慢偏重緊落去it度
都唔知上面班友咩料

想揾錢既，考差佬好過啦 ，IT

邊間u，我嗰度d人就算即時諗到都唔會出聲

唔好搞壞我哋嘅行業好冇....

ust

Android都轉緊kotlin了